\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

В рамках данной работы был разработан алгоритм по автоматизированному определению оптимальной по весу конфигурации нерегулярной про-композитной плоской панели, удовлетворяющей условиям прочности и устойчивости, исходя из заданных геометрических параметров панели и неравномерного распределения внешних нагрузок.
Для проведения анализа прочности и устойчивости в рамках оптимизационного процесса разработаны автоматизированные расчетные процедуры с использованием современной среды разработки программного обеспечения. 

Разработана универсальная параметрическая конечно-элементная модель конструкции, учитывающая характерные особенности про-композитной плоской панели с нерегулярной реберной структурой.
Созданы вспомогательные программные библиотеки, позволяющие значительно ускорить процесс создания конечно-элементных моделей для про-композитных конструкций панели.

Для обеспечения высокого быстродействия с сохранением достаточной точности расчетов разработанный алгоритм интегрирован с современным программным продуктом pSeven.

	Проведена верификация работоспособности разработанного алгоритма и валидация его на примере оптимизации сетчатой конструкции силовой стенки гипотетического БПЛА. Валидационные исследования показали удовлетворительное выполнение требований по уровню точности анализа прочности и устойчивости (погрешность не превышала 7 \%), а также по быстродействию алгоритма (около 2 часов при варьировании 625 вариантов структуры реберной сетки панели).

	В алгоритме создана специальная структура входных и выходных файлов на основе формата данных, обеспечивающего возможность автоматизации обмена структурированными данными между различными программными языками. Это позволит включить разработанный алгоритм в 4-уровневый проектировочный алгоритм для про-композитных конструкций.

	Результаты работы будут использоваться для практических оптимизационных исследований стенок нервюр крыла, а также для проведения следующих работ:
\begin{itemize}
\item интеграция в 4-уровневый алгоритм предварительного проектирования;
\item расширение алгоритма на панели ненулевой кривизны.
\end{itemize}
